潑墨、蝴蝶、黑衣人

潑墨、蝴蝶、黑衣人

互聯網

真詭異，中共向全國13億人播放，素有政壇風向標「地位」的央視《新聞聯播》，出現神秘黑影。

當兩名主播正襟危坐嚴肅報道新聞提要時，突然有「黑衣人」直接遞上幾頁紙之異像，黑影毫不避忌且一度在鏡頭前遮掩了男主播。幸好二人假裝看不見，面不改容目不斜視，淡定繼續讀稿，連節奏也沒變。

騷擾國家傳播機器之舉好大罪，不死也得脫層皮。如今似是上級臨時指示，緊急換稿、改動內容，雖突兀但奉旨──之後，但凡有國家主席習近平的報道、畫面、官銜等，相對過去已減少或消失。

新浪微博急將「新聞聯播」和「隱形人」設置為敏感詞，禁止搜索。

是日前「潑墨女子」董瑤琼，在上海海航大廈向習大帝畫像潑墨及直播，表明對習之專制獨裁恨之入骨後，「蝴蝶效應」嗎？這股風潮已展開，北京高院、南北習像、政治標語……均被潑墨汁、污泥、痰涎或塗鴉，陸續有來。

中國經濟面臨水深火熱之考驗，黨內及民間甚至官媒都異象頻生。下令「去習化」？個人崇拜宣傳品摘之不盡。海內外擔心潑墨女子被帶走後安危，生不如死？但老百姓就用同樣行動支援，看來抓之不盡，而黑衣人也在全國陰暗處，出沒不盡了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
教育統戰 (左丁山)

下一則
下一則
今古高僧 (古德明)